{
    "chapters": [
        {
            "id": 12,
            "name": "盆部和会阴",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 站立时，女性腹膜腔的最低部位在",
                    "options": ["髂窝","坐骨肛门窝","直肠子宫陷凹","膀胱子宫陷凹","直肠膀胱陷凹"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 卵巢动脉走行在",
                    "options": ["骨盆漏斗韧带","卵巢固有韧带","子宫阔韧带","子宫主韧带","子宫圆韧带"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 女性，27岁。足月妊娠，孕2产0，骨盆各径均在正常范围，现入院行阴道侧切分娩时，需要阻滞麻醉的神经是",
                    "options": ["闭孔神经","阴部神经","生殖股神经","髂腹下神经","髂腹股沟神经"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 女性，65岁。因宫颈癌行子宫切除术，术后出现了尿潴留，术中可能最损伤的结构是",
                    "options": ["闭孔神经","阴部神经","内脏大神经","内脏小神经","盆内脏神经"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 女性，58岁。因多发性子宫肌瘤行子宫切除手术，术中结扎子宫血管时最易损伤的结构是",
                    "options": ["直肠","膀胱","输尿管","髂总动脉","下腔静脉"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 正常分娩时要注意保护的结构",
                    "options": ["阴蒂","大阴唇","小阴唇","会阴体","前庭球"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 位于卵巢系膜中的卵巢冠属于卵巢的胚胎残余器官，在来源上相当于男性的结构是",
                    "options": ["精囊","前列腺","输精管","生精小管","睾丸输出小管"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 男性，70岁。因排尿困难和尿不尽就医，诊断是前列腺增生，最可能出现病变的前列腺区域是",
                    "options": ["移行区","中央区","外周区","前列腺鞘","纤维肌性基质"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 男性，37岁。因直肠癌行肿瘤切除手术，术后阴茎勃起功能障碍，可能损伤的神经丛是",
                    "options": ["腰丛","骶丛","腹腔丛","上腹下丛","下腹下丛"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 产妇，29岁。因胎位不正行剖宫产手术，最常选择切开子宫取出胎儿的部位是",
                    "options": ["子宫体","子宫颈阴道上部","子宫峡","子宫底","子宫颈管"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
